陰謀論是野蠻者的通行證

係we7睇到大陸人寫嘅野，幾有意思，已經轉左繁體

當全世界都在聚焦曾經的小漁村的時候，國內媒體集體沉默，不明真相的吃瓜群眾也一無所知。當無數雨傘和盤腿而坐的小姑娘的照片廣泛傳播的時候，無數好奇的網友迫不及待的想要搞清楚真相，這個時候，就在其他媒體一如既往保持沉默的時候，環球時報出來了。

它在環球網公眾號發表社評引導輿論，它說反對派反對修例，它說反對派罷工、罷市、罷課，它說反對派惡意攻擊手握武器的製服們，它說街上的人都是在西方勢力介入策劃的。卻絕口不提此次修例會給漁村人民帶來怎樣的後果，如何碾壓漁村人的權利和自由；絕口不提街上的人是如何文明有序的；絕口不提當地制服們是如何用高壓水槍集體攻擊一個手無寸鐵的普通市民的；絕口不提他們射出的橡皮子彈打傷了多少人；絕口不提他們手上的x棍打傷了多少人；絕口不提一群制服者是如何圍毆一個無辜者的。

似乎漁民們被踐踏被擺佈是應該的，被x棍攻擊是應該的，被集體圍毆也是應該的，只要有人出來反對就是別有用心，只要有人奮起x抗就是刁民，這樣的xx需要的不是人，而是聽從指令的機器。即使是機器還要定期維護更新，更何況是活生生人呢！ ！况是活生生人呢！！

不过他们随便扣一个西方势力煽动的帽子，就可以轻而易举的将民众为自由、为公义游xx示x不過他們隨便扣一個西方勢力煽動的帽子，就可以輕而易舉的將民眾為自由、為公義遊xx示x威活動定性為xx，然後理直氣壯的x壓。即使梅姨提出《中英聯合聲明》聲援漁村，這邊還是理直氣壯的回應說《中英聯合聲明》是歷史文件，已經不具有現實意義。

但貿易戰剛打的時候，這邊的官媒卻拿出同樣是歷史文件的《中美聯合聲明》來嗆聲華盛頓，並指責其發起xx戰的行為違反了40年前簽下的聲明。真特麼日了狗了，同樣是歷史性文件，你說有意義就有意義，你說沒意義就沒意義？ ！真是見過不要臉的，沒見過這麼公開不要臉的。希特勒都不敢這麼底氣十足的公開耍x氓。

從上到下，不管民眾的權利如何被踐踏，從來沒有一個正常有效的維x途徑和機制。每一次民眾的合理訴求最後都是被血腥x壓，無一例外。

去年4000多家p2p集體暴雷時，上百萬中產小資淪為金融難民，他們集體要說法，努力追回自己的損失。結果不但沒有人給他們一個說法，一些人直接被拘，最後的討說法活動以金融難民王倩上吊自殺而不了了之。

去年湖南x陽因為有經驗的優秀老師，都被當地教育局借調到學費昂貴的私立學校，致使公立學校的教學質量無法得到保障，學生家長對此不滿，去教育局門口靜坐，希望當地教育局能夠妥善處理學生上學的問題，結果當地就以“學生家長衝擊xx機x關”為由逮捕了學生家長，沒有一個人去管那些在家長身後哭喊著“我不上學了，我要爸爸媽媽”的孩子們。

今年三月份成七學生家長因為孩子長期在食堂吃腐爛發霉食物生病圍了學校要說法，結果被制服們放了催淚瓦斯驅散。學生到底吃沒吃出病沒有個有公信力的說法，幾位學生家長還被帶走了，最後官方給出的結論是食材沒問題，學生沒生病，當地的教育局長和校長卻被撤職了。很多人都懵逼了，既然都沒有問題，家長為什麼要討說法，局長和校長為什麼要撤職？ ！為打消家長疑慮不是更應該帶家長一起送檢食材，參觀食堂，怎麼家長代表還被帶走了呢？ ！難道家長們都一天天吃飽撐的，沒事找事給自己孩子添堵嗎！ ！如果有問題就應該問責出事的食堂、學校、以及統管食堂招標的上級單位，而不是乾家長，更不是消音禁聲。

每一次面對民眾的正常訴求，他們只會xx，為了找到x壓的合理性他們會找到一大堆陰謀和動機去忽悠愚昧的大眾。漁民謀求公義是西方勢力在背後推動；金融難民x權是唯恐天下不亂；學生家長討要說法是吃飽了撐的；正義律師替弱勢群體辯護就是意圖山巔；良知學者說幾句實話就是xx滋事。總之，只要給對方扣上陰謀的帽子，自己怎麼無恥都是合理性的。

悲哀的不是他們如何無恥至極為所欲為，而是億萬民眾都是陰謀論的信徒，只要官媒聲稱那些維權和遊行都是西方人的陰謀，這些人個個恨的咬牙切齒，哪怕他們吃不起飯、看不起病，孩子吃著毒奶粉，打著毒疫苗，也要譴責美帝野心狼和它的走狗們，表現出一副標準的蠢貨模樣。蠢货模样。

這幾天看著漁村小孩都舉著牌子上街，同根同源的我們什麼時候才能這麼團結一致爭取自己的權利。我想滿腦子陰謀論和動機論，且毫無常識和共同價值基礎的人，只會相互殘害窩裡鬥，就算再過幾十年都未必能有漁村人今天的團結和勇氣。一想到此，我就忍不住淚水和悲傷。

其實牆內重有理智，同仇敵愾嘅人，請傳俾身邊個長輩睇

當無數雨傘和盤腿而坐的小姑娘的照片廣泛傳播的時候
邊張?

睇完
我屌

當全世界都在聚焦曾經的小漁村的時候，國內媒體集體沉默，不明真相的吃瓜群眾也一無所知。當無數雨傘和盤腿而坐的小姑娘的照片廣泛傳播的時候，無數好奇的網友迫不及待的想要搞清楚真相，這個時候，就在其他媒體一如既往保持沉默的時候，環球時報出來了。

它在環球網公眾號發表社評引導輿論，它說反對派反對修例，它說反對派罷工、罷市、罷課，它說反對派惡意攻擊手握武器的製服們，它說街上的人都是在西方勢力介入策劃的。卻絕口不提此次修例會給漁村人民帶來怎樣的後果，如何碾壓漁村人的權利和自由；絕口不提街上的人是如何文明有序的；絕口不提當地制服們是如何用高壓水槍集體攻擊一個手無寸鐵的普通市民的；絕口不提他們射出的橡皮子彈打傷了多少人；絕口不提他們手上的x棍打傷了多少人；絕口不提一群制服者是如何圍毆一個無辜者的。

似乎漁民們被踐踏被擺佈是應該的，被x棍攻擊是應該的，被集體圍毆也是應該的，只要有人出來反對就是別有用心，只要有人奮起x抗就是刁民，這樣的xx需要的不是人，而是聽從指令的機器。即使是機器還要定期維護更新，更何況是活生生人呢！ ！況是活生生人呢！ ！

不過他們隨便扣一個西方勢力煽動的帽子，就可以輕而易舉的將民眾為自由、為公義遊xx示x不過他們隨便扣一個西方勢力煽動的帽子，就可以輕而易舉的將民眾為自由、為公義遊xx示x威活動定性為xx，然後理直氣壯的x壓。即使梅姨提出《中英聯合聲明》聲援漁村，這邊還是理直氣壯的回應說《中英聯合聲明》是歷史文件，已經不具有現實意義。

但貿易戰剛打的時候，這邊的官媒卻拿出同樣是歷史文件的《中美聯合聲明》來嗆聲華盛頓，並指責其發起xx戰的行為違反了40年前簽下的聲明。真特麼日了狗了，同樣是歷史性文件，你說有意義就有意義，你說沒意義就沒意義？ ！真是見過不要臉的，沒見過這麼公開不要臉的。希特勒都不敢這麼底氣十足的公開耍x氓。

從上到下，不管民眾的權利如何被踐踏，從來沒有一個正常有效的維x途徑和機制。每一次民眾的合理訴求最後都是被血腥x壓，無一例外。

去年4000多家p2p集體暴雷時，上百萬中產小資淪為金融難民，他們集體要說法，努力追回自己的損失。結果不但沒有人給他們一個說法，一些人直接被拘，最後的討說法活動以金融難民王倩上吊自殺而不了了之。

去年湖南x陽因為有經驗的優秀老師，都被當地教育局借調到學費昂貴的私立學校，致使公立學校的教學質量無法得到保障，學生家長對此不滿，去教育局門口靜坐，希望當地教育局能夠妥善處理學生上學的問題，結果當地就以“學生家長衝擊xx機x關”為由逮捕了學生家長，沒有一個人去管那些在家長身後哭喊著“我不上學了，我要爸爸媽媽”的孩子們。

今年三月份成七學生家長因為孩子長期在食堂吃腐爛發黴食物生病圍了學校要說法，結果被制服們放了催淚瓦斯驅散。學生到底吃沒吃出病沒有個有公信力的說法，幾位學生家長還被帶走了，最後官方給出的結論是食材沒問題，學生沒生病，當地的教育局長和校長卻被撤職了。很多人都懵逼了，既然都沒有問題，家長為什麼要討說法，局長和校長為什麼要撤職？ ！為打消家長疑慮不是更應該帶家長一起送檢食材，參觀食堂，怎麼家長代表還被帶走了呢？ ！難道家長們都一天天吃飽撐的，沒事找事給自己孩子添堵嗎！ ！如果有問題就應該問責出事的食堂、學校、以及統管食堂招標的上級單位，而不是乾家長，更不是消音禁聲。

每一次面對民眾的正常訴求，他們只會xx，為了找到x壓的合理性他們會找到一大堆陰謀和動機去忽悠愚昧的大眾。漁民謀求公義是西方勢力在背後推動；金融難民x權是唯恐天下不亂；學生家長討要說法是吃飽了撐的；正義律師替弱勢群體辯護就是意圖山巔；良知學者說幾句實話就是xx滋事。總之，只要給對方扣上陰謀的帽子，自己怎麼無恥都是合理性的。

悲哀的不是他們如何無恥至極為所欲為，而是億萬民眾都是陰謀論的信徒，只要官媒聲稱那些維權和遊行都是西方人的陰謀，這些人個個恨的咬牙切齒，哪怕他們吃不起飯、看不起病，孩子吃著毒奶粉，打著毒疫苗，也要譴責美帝野心狼和它的走狗們，表現出一副標準的蠢貨模樣。蠢貨模樣。

這幾天看著漁村小孩都舉著牌子上街，同根同源的我們什麼時候才能這麼團結一致爭取自己的權利。我想滿腦子陰謀論和動機論，且毫無常識和共同價值基礎的人，只會相互殘害窩裡鬥，就算再過幾十年都未必能有漁村人今天的團結和勇氣。一想到此，我就忍不住淚水和悲傷。